大律師：終院裁決變相確認國安法凌駕人權法

【Now新聞台】有大律師指出，終審法院的裁決變相確認國安法凌駕香港人權法案，身兼行政會議成員的資深大律師湯家驊則相信，裁決並非意味黎智英一定不准保釋。

國安法生效至今，有四人被起訴，全部都未能保釋。終審法院明確指出，法庭考慮是否給予國安法被告保釋時，不會採納「有利於保釋的假定」，而這個假定本來是受香港人權法案保障。

大律師黃宇逸：其實是無罪推定中，衍生出來的一個假定。終審法院也提到，因國安法是人大及人大常委會，根據基本法條文及當中程序的立法行為，所以法院或任何人不可以違反基本法，或香港人權法案作為挑戰理由，去覆核國安法條文。所以變相可以說，國安法第42（2）條，凌駕了香港人權法案。

資深大律師湯家驊：「不是等於港人權利是多了或少了，只不過保障的法權基礎不同了。國安法下是容許保釋，只不過原則少許不同及門檻高了。每宗案是看本身涉及情況，證人是甚麼人，看不到為何說黎智英，一定不可獲得保釋。」

國安法審訊的另一關注點是是否設有陪審團，正排期審理的首宗國安法案件。據悉律政司，以保障陪審員人身安全為由，不設陪審團。

大律師黃宇逸：「涉及尋仇的案件，涉及恐怖活動的案件，這些可能同樣的邏輯適用。其實現有法律已有足夠保障陪審員人身安全的機制，包括「起陪審員底」肯定是刑事藐視法庭，這在外國也有案例。」

資深大律師湯家驊：「政治對立形勢是非常嚴峻，過去大家看到，不要說是陪審團，法官也被人起底，被網上欺凌，未通過禁止起底法律前，這些敏感案件有陪審團的機會，我相信也不會高。」

湯家驊和黃宇逸都稱，理論上被告人可就律政司司長不設陪審團的決定，提出司法覆核。

法治=可以隨時反手搬龍門中国式法治=人治

完

終院加速做得好

未訓醒？

So?

真係講乜都嘥氣

事實就擺在眼前

人冶國家講法律？

大狀瞓咗幾耐

咁默認左香港所有跟黨安法既法官同公墓員犯反人類罪未？

日日都釋法

等於台灣以前嘅動員戡亂臨時條款，既不臨時，也完全凌架憲法

國安法凌駕人權法 + 基本法保障人權法
=> 國安法凌駕基本法
=> 國安法凌駕基本法
=> 國安法違犯基本法

違犯基本法 = 影響國家安全
=> 國安法 = 影響國家安全

影響國家安全 = 違犯國安法
=> 國安法違犯國安法

加拿大可引用此案例拒絕孟晚舟保釋

利申 : 法律文盲

香港已經輸咗

用凌辱/凌遲會唔會啱feel啲？

陪審團幕後聽證保密身身咪得，扮咩為保護陪審團，擺明可以控制到法官但控制唔到陪審團

有個法叫佢覺得你犯法就犯法，罰則，點罰由佢定，抄家又得槍斃你又得

同啲野蠻人講法律

仲衰過對牛彈琴，起碼牛有靈性過班蠻夷

A

S